好事應該傳千里，香港要好好學習台灣

上月尾，我去台中旅遊，去咗台中著名嘅科博館參觀
但途中我唔見咗保溫壺，我自己搵咗好耐，但最後都搵唔到，原本諗住放棄嘅時候，有位女職員見我埋頭苦幹就問我：「沒事吧？有甚麼可以幫你？」
於是我就同佢咗個情況。
由於我無當地電話，同埋我好快就番香港，我就留左email 畀佢地。
過一個星期後，我好驚喜收到email，佢地幫我搵番個保溫壺。

之後仲要免費咁快遞黎香港俾我

台灣無得頂

推推推

推推

推

留名正評

日本人不嬲高質

哦, 你讚台灣人 , 又係五毛啦

班玻璃心好快嚟屌鳩你, 你走先

日本？.？

畀佢地慢慢屌鳩我
但佢地要接受事實

係呀, 上次去日本中出左個女同學

佢寄返當日搞野條底褲畀我

哈哈...

如果係香港會點

自己用

Taiwan no.1

其實台灣女仔都唔錯

真心台灣好多好人，因為同支那無咁近，香港咁近俾啲支那毒食到應一應，點會有好人

台灣人好熱情同好有人情味
同埋大部份人都好識環保/衛生
好小係街到見到有垃圾
夜市通常得街頭同街尾有垃圾桶
佢地食完既垃圾都唔會隨街丟
台灣No.1
利申:有好多台灣朋友

人地用過嘅水壺都自己用

見你咁寫,我一陣就寫

等睇

住落再講
大罷野香港人頂唔順

睇黎你口中既台灣=台北/新北捷運地區/高雄捷運地區

試下去基隆桃園,包你大開眼界,更加唔駛講中南部

你係遊客就對你有人情味,長住就唔同講法,好多都好撚排外,閪到仆街想你快D走

佢地自己都戰南北/本島外省人,何況你仲係外國人

島嶼國家都係鐘意玩自閉多,想有真正多元文化,都係揀返D 有接壤既國家好D

見到你句台灣No1就知道你戇鳩鳩

扔鳩左佢都唔會自己用啦

btw香港搵到通知你黎拎番都唔出奇，應該就唔會寄比你

寫封感謝信比佢地啦

捐錢去博物館啦

點可以唔正皮

Diu 仲以為係D乜嘢

原來只係一個保溫壺

老一輩都係支那人排除唔到支那劣根性 但後生既多左好多真心既好人 算係咁
反而香港痴得支那多愈黎愈多仆街

好誇張
定係因為樓主太靚仔

如果娶台灣妹冇得輸

有咩人見到台灣no.1會嬲嬲豬呢

推呀

香港咁細寄比你托咩

為左個保溫壺咁撚on9

痴撚線 個保溫壺鑲金？

貼上ptt la

理得你長住係點
旅行黎講當地居民質素 日本之後一定係台灣

傻豬黎嘅
香港呢方面仲好過台灣喇

對陸客黎講

台灣最美的風景

狗也不屌啦台灣

我有次係台北民宿趕著走留低左個銀包
之後個HOST搵到寄返比我，仲話唔好比返郵費佢咁麻煩

唔寫感謝信正龜公

老老實實如果間民宿係我既 我都會
不過香港有幾多人有錢開民宿

無得頂呀

為左少少野做咁多野所以咪讚台灣

成班香港人剩係識屌，依家有件好事又唔識欣賞，難怪俾支那同化

人地細心又話人on9

Taiwan No.1!!

台灣人不嬲係對唔熟既外人好
熟左就現真面目

以前少接觸台灣人都覺得佢地好好架
但係呢一年接觸多左
就知大家既忠告好多都係堅既

不過都仲係好多好野既

食緊吉野家

食緊吉野家睇到 唔小心將口中既飯吐到對面個唔識既女人碗飯同衫。。

發大佢
上台灣 forum 貼
and/or 搵台灣蘋果報

閱

台灣人推介既旅遊景點有時信一半就算
唔係話佢地信唔過
但係台灣人俾我感覺好鐘意誇大件事咁

Taiwan No1.

五毛即刻入黎混亂視聽

做好事都俾人屌

Thank you

感謝信一定要寄返比人啦

台灣南波萬

之前喺北歐漏咗隻usb都要寄返比我

香港博物館會點做？
A. 當垃圾
B. 當失物認領
C. 叫物主，要佢自己來拎
D.同post 一樣

厭世撚

自己比埋郵費果下真係掂

巴打識野
人前人後兩個樣
熟左你就知可以幾仆街

屈人嬲做咩啫？

試過喺台南赤崁樓漏低左電話
開find my iphone 發現有人執左去入口counter
搵得返

台灣最美的風光是人

屌你成班踩港撚

台灣好多女仔都好好的, 男仔就比較on9

香港服務業係直接唔濕你

正評係因為有圖

台灣最美的風景是人

少少野，成班崇台狗出哂黎幫人含撚，知唔知醜呀

台灣世界第一

其實而家香港好多後生仔執到野
都會聯絡番人/拎去差館啦

呢句真
同過佢地傾計就知台灣人目光幾淺窄,
坐井觀天
人情味就另計

唔見得日本封閉喎
根本係台灣國際交流受阻，同埋佢地啲傳媒真係好垃圾

日本唔封閉, 日本人封閉姐

台灣

BTW 呢個POST會唔會有啲誇張
得個4頁 都有成8百幾正皮

香港小朋友未見識過個世界一定係吹捧台灣家啦...自己都年輕過當年都係好似佢地咁

日本人好簡單，作為外國人你有料佢地就會服你接納你，你冇料睬你都on9

我想講, 只要你金毛白皮膚, 佢地就會所謂既接納你

連登仔：「台仔正垃圾」

係香港應該係唔見左然後就沒有然後了

台灣人好nice

好人好事支那是不存在的

見到好人好事都會正評
但連登奶台反台兩股勢力好快令呢到變戰場
所以留完正評就即刻逃走

真係多撚謝曬啊 我搵左好鳩柒耐啦屌

「台狗！！」

Push

咁呢D人每個國家都大把

但台灣玩呢套都可以算係專家

學日本,但只係學哂D衰野,好野完全冇學到(e.g. 乾淨企理,嚴謹認真etc.)

其實日本人都係 E.g大阪京都既人會對你好客氣 好有禮貌 但內心屌鳩緊你 麻撚煩
但係我寧願咁樣都唔想俾人瘋狂西面

其實距離中國愈遠就會有愈高既質素

我識d南亞人都係

去親台灣都參觀佢地啲博物館

香港嘅職員多數會叫你自己返去拎

尼d叫文化差異, 從來日本人對居留既人同旅客係2個面口, 鬼佬10個有8個都一定頂唔順, 同埋你搞清楚咩叫"接納"先啦

呢個真，邊個近支那都會死得好快

台灣人印像麻麻
不過想講每個國家都有好人 係睇你撞唔撞到

認同
我對台灣人都印象一般
未遇過好好既人囉

屌打機成日見呢句

所以咪就係話台灣人專學日本人D衰野

我對得呢D人多有時候會覺得自己會精神分裂

你想係果個環境做返香港人1果套,根本就係同自殺無乜分別

可能大家對接納既定義有唔同,唔出奇

但係我覺得日本都係會嘗試融合佢地既文化先會出現所謂既接納你

如果唔係,只不過會係大家咁岩生活係同一塊土地上面,日本人用佢地果種招待方式對待你咁解,一日未到融合佢地既文化,你既所謂接納只係等同佢地允許你係日本工作/存在咁解

前幾日去日本見到有個台灣女仔喺jr到嘔，佢同行嗰兩個男仔話唔好麻煩日本人，然後就徒手用紙巾抹地下d嘔吐物

佢地係真心臣服左日本人

同我地對中國人 英國人 既果種態度係完全唔同

EVEN 英聯邦國家就算係事頭婆做名義上既元首,D 國民都唔會話臣服英國去到台灣人對日本人果種程度

講到好事都？要分享下
係日本漏左錢係河口湖
去到新宿先發現 個時唔知係跌左定真係漏

於是我走左去新宿站2樓定3樓既唔知乜乜centre 同佢地講左件事
希望佢地可以幫我聯絡酒店
佢地即刻叫左啊頭出黎打電話 其他幾條友圍住我諗點幫我
其中一個仲提議不如借住比我先

咁最後我就冇要到 而係話自己即日返去拎
佢地就拎曬時刻表 見仲有十分鐘就下一班車 所以就帶住我狂奔去插隊劃指定席

真係好多謝佢地

放棄啦，香港到世界末日都唔會做到

精神勝利法

🇹🇼😎👍🏻

其實每知地方都有好人壞人架啦
例如我係台灣比機車屁孩扑我架租車
係大陸我亦試過跌左個銀包係骨場
入而有3千蚊人仔 幾個鍾後番去拎番
竟然一蚊都無少到 証件齊
事後知到執房個大媽 執到就交左比櫃臺
我諗住比番500蚊比佢當酬勞佢竟然唔要
我講左好多句謝謝 感謝

贊成台灣人情味濃厚

香港寄過航政空郵問亦都過順豐寄去台灣，

要成二百幾蚊一次，

我諗台灣寄過黎應該差不多價錢

咁樣寄返俾你可能仲貴過你個保溫壺個價！

開博物館條公數啫